8* 
35 
„ungenannt sein wollenden vulgo Philosophen" *) drangt es die Ober 
länder, insbesondere die Sonneberger Kaufmannschaft, endlich einmal einen 
wahren Philosophen vom Gebiet der Volkswirthschaft in ihrer 
Heimath begrüßen zu können, dem es leicht sein wird, die Verhältnisse 
zwischen Industrie und Handel zu überschauen, klar zu legen, und die 
Atmosphäre von den Miasmen sozialistisch-philosophischer verläumderischer 
Afterweisheit wieder zu reinigen. 
Denn so lange man keinen wahren Philosophen, deren Seltenheit 
man ja kennt, persönlich in das Meininger Oberland nach Sonneberg ent 
sendet, in das seit der Gewerbefreiheit außerordentlich rasch emporgewachsene 
Städtchen, das nicht im Entferntesten die tranrigcu Zustande birgt, welche die 
Afterphilasophen ihm andichten, - ist man genöthigt, an einen „seligen" sich 
zu halten. Das ist der hochehrbare Schopenhauer, der freilich, 
mrt dem Bann der staatswissenschaftlichen Katheder-Philosophie-Bulle 
belegt, für emporstrebn in ber „Mutine»" #ilofo#e ehi ^tror ist 
und — sein soll. 
3pÜl3 
auiņļcļcmbt werben, auf beit freien Erwerbsfeldern ihre Volkswirthschafts- 
Theonen auszukramen und den selbstständig sich „ährenden und darum 
uagefugige" Ungläubige und °Md'erspenstige"7be7,"'deren sozial? B?. 
frenuli g en und politische Richtung in direktem Gegensah ,» denen 
i,ct)ei1 ' "Nomens ihrer Philosophie" zu richten und 
oie Rädelsführer an den Pranger zu stellen. 
Man höre: 
_ Ş2LKZAZL-L-AÄS 
....swan * "***